**4105. – Poa cenisia** All. (P. DISTICHOPHYLLA Gaud.). – Plante vivace de 15-45 cm, glabre, à rhizomes longuement traçants ; tiges ascendantes, cylindriques, lisses ; feuilles glauques, distiques et étalées sur les rameaux stériles, courtes, larges de 2-3 mm lisses, à gaine supérieure plus longue que le limbe ; //ligule ovale ou oblongue ; //panicule étalée et lâche à la floraison puis contractée, oblongue, à rameaux assez longs, géminés ou ternes, nus à la base ; épillets ovales, à 3-5 fleurs réunies à la base par des poils laineux ; glumes peu inégales, trinervées ; //glumelle inférieure lancéolée-aiguë, velue-ciliée dans le bas, sans nervures.//
Rocailles et pâturages secs des hautes montagnes : Alpes ; Pyrénées ; Corse. – Europe ; Asie ; Groenland. = Juillet-août.